{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "¿Cómo se llamaba el prisionero que fue liberado por Pilato en lugar de Jesús?",
      "options": [
        "Silas",
        "Barrabás",
        "Judas",
        "José de Arimatea"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "¿Cuántos libros tiene el pentateuco?",
      "options": [
        "4",
        "5",
        "6",
        "7"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "¿Cómo se les llama a los primeros 4 libros del Nuevo Testamento?",
      "options": [
        "Pentateuco",
        "Libros Sinópticos",
        "Evangelios",
        "Libros proféticos"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "¿Quién llamó en secreto a los magos?",
      "options": [
        "Herodes",
        "Los escribas",
        "Los fariseos",
        "Faraón"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "¿Quién era la voz que clama en el desierto?",
      "options": [
        "Isaías",
        "Jesús",
        "Juan el Bautista",
        "Elías"
      ],
      "correctIndex": 2
    },

    {
      "id": 6,
      "question": "Jesús predicaba en Galilea en las...",
      "options": [
        "Sinagogas",
        "Plazas",
        "Calles",
        "Casas"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "¿Cuál libro de la Biblia no menciona el nombre de Dios?",
      "options": [
        "Habacuc",
        "Rut",
        "Ester",
        "2 de Crónicas"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Noé envió 2 tipos diferentes de aves desde el arca. ¿Cuáles fueron?",
      "options": [
        "Una paloma y un águila",
        "Un águila y una paloma",
        "Un cuervo y un águila",
        "Un cuervo y una paloma"
      ],
      "correctIndex": 3
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "¿Quién se casó con Booz?",
      "options": [
        "Rut",
        "Ester",
        "Débora",
        "Dámaris"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "¿Qué pidió el rey Salomón que Dios le diera?",
      "options": [
        "Dinero",
        "Sabiduría",
        "Paz",
        "Poder"
      ],
      "correctIndex": 1
    },

    {
      "id": 11,
      "question": "¿Dirigió la reconstrucción del muro de Jerusalén?",
      "options": [
        "Eliseo",
        "Nehemías",
        "Esdras",
        "Zorobabel"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "¿Quién dijo “¿Acaso soy un perro, que vienes contra mí con palos?”",
      "options": [
        "Saúl",
        "Jesús",
        "Goliat",
        "Josué"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "¿De qué material era la estatua hecha por Nabucodonosor?",
      "options": [
        "Oro",
        "Piedras preciosas",
        "Diamante",
        "Barro"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "¿Qué capítulo de la Biblia comienza con la frase \"El Señor es mi pastor\"?",
      "options": [
        "Salmo 91",
        "Salmo 27",
        "Salmo 23",
        "Salmo 119"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "¿A cambio de cuántas monedas Judas entregó a Jesús?",
      "options": [
        "10 talentos",
        "30 monedas de oro",
        "100 denarios",
        "30 monedas de plata"
      ],
      "correctIndex": 3
    }
  ]
}

